朋友未婚妻要加名落屋企人物業

朋友30歲打份牛工，得22k左右。
但家底唔錯，有二個物業，一個自住，一個收租。
收租果個係for父母退休之用，都已經供左一半。

同女朋友拍咗拖十年
大家都去到談婚論嫁嘅地步
男方家人都表明可以讓出收租物業比兩公婆住
咁當然供樓就兩公婆負責番啦，都只係$7000左右

呢個時候問題就黎啦
女方比示唔會幫手供樓，除非物業加佢個名。
又因為屋企人早年生意失敗，需要幫手還錢，
約$12000，所以就連雜費 水電煤都唔多想比。
完全係想做少奶奶，嘆世界咁。

男方家人聽完，覺得女方價值觀有問題，冇付出過就諗定分身家。
而且個物業係父母退休保障，無理由要加新抱個名，所以想取消婚事。

但個朋友話：都拍左十年拖，有一定感情 好難分手
又唔想好似辜負左女朋友十年青春咁
所以決定一人承擔晒所有婚後開支
裝修 擺酒 供樓 雜費 水電煤 父母家用
老婆可以做少奶奶

女方開始計數
話人工得22k 扣哂所有開支都冇咩剩
將來生活質素一定下降
想去旅行，做鐘意既野都要就住
話唔落佢名 就係唔夠愛佢

朋友終於嬲，開始唔搵女方，冷戰左一個月左右。
睇情況，好大機會無疾而終。

朋友方面
當然有支持，覺得父母係最重要，老婆可以變，父母唔會變。作為子兒 保障父母退休生活 都天經地義。女方太過計較物質，連老爺奶奶d財產都想貪。

亦有幫女方，話如果係愛對方，為對方著想，落埋女方名係無問題，反正都會成為一家人。
女方仲要放低自己原本的生活，去成為你哋一分子，層樓落佢名先會覺得有名有份。
仲覺得我朋友 唔係好愛女方，浪費左人哋十年青春。

我自己就支持男方，女方擺明貪錢貪到出哂面

支持男方
女方咁撚仆街嘅

係就話買保障 但22k一個人先勉強夠洗 仲點令到條女過少奶生活⋯⋯

拍得10年，條女應該就30

未結婚就咁大牌，莊閒都未識分

香港係咁，男方要養埋人全家

你的朋友就是你？

撐男方

梗係唔加

落佢未婚妻個名意義何在，首期條女又無份出，條女又唔諗住一齊供，一句講曬，層樓完全無條女份架喎，佢塊閪鑲金架咩，真係發錢寒發到佢

佢哋同年，由學生時期拍到而家

支持男方
結婚又要加名
樓又唔肯供
好自私

公平D講，有份供應該落返個名
不過唔係呢間
下一間幾百萬2公婆一齊儲首期、一齊供咪落你個名囉

想要收獲又唔想付出
gold digger

男方兩層樓 最多咪廿到尾
出面大把世界

有人話
咁係男方唔夠愛女方
唔為對方著想

我即刻屌出黎
咁男方父母又邊個為佢哋著想？
已經讓出退休保障，比你地兩公婆住
而家仲要黑字白紙落埋名分一半？
咩道理啊

一齊供點解唔落得名？唔係好明

父母唔係最重要
你點都會離開佢地
但老婆唔啱就無謂勉強 唔係你唔要佢 係大家行唔到無意思

係落左名先會一齊供

依家唔洗佢供佢都怨生活質素下降喎
係我既話就連屋企人既樓都唔要
直接出去租樓一人一半 唔肯就分手唔洗講咁多

女方唔返工呀？
又唔賺錢又怨降低生活質素
咁即係想點？

所以最後咪唔洗佢供囉 之後又怨生活質素下降

你估港女呢個名得來容易？
當然唔係話全港都係咁啦

浪費女方青春係最戇鳩嘅思想，女方青春重要，男方青春就唔重要？

最好方法係樓主個fd連租個間都唔好住
2個人自己出去買層樓自己供
同條女講，你唔肯同我一齊捱即係唔愛我

已經唔洗拎首期就有屋住重想點
男既就冇咩野驚 搵過個重簡單
女既就自己反省下

層樓已經供到一半
又係老爺奶奶 退休保障
你作為一個正常新抱，夠膽落名分人一半？

女方都要番工，幫娘家還債

已供一半，完全係男方錢

好彩供完男方出75 女方25
業權5050

唔好彩落左名供2期離婚，要賣樓對分

放返個好男人出黎

咁既時勢，咁易買樓就唔會咁多房屋問題啦

正一臭雞，過多幾年d魚尾紋出哂嚟睇下仲有冇人要
支持男方

我同我老公閃婚 夾左一半首期買樓我都冇要求層樓要寫我名 因為想留返個首置quota
其實都談婚論嫁啦 真係要計得咁清楚 咁唔相信對方咩
咁點行得長？

男方有幾多兄弟姊妹?如果無咪幫手供,當租間屋,父母百年之後都係留比仔女嫁啦

加佢個名可以 但唔該俾返一半首期出黎囉

其實女方都唔愛個男方
少少附出都唔肯
一齊住係咪收返佢租?

好彩一野睇清條女係咩人
對方下下盤算住自己既生活 根本係自私到爆 冇諗過對方
有本事咪一人一半首期買個單位 咁就有你名
冇就收皮

條仔揸住層樓應該先係主導方wo
條女屋企有負債仲多多聲要條仔幫手還咁

老豆老母住返而家個層, 第二層繼續收租
自給自足, 唔洗你老友比家用

然後你老友同條港女出去買過層樓一齊供落2個名
50 50, 無交嗌

三嬴

不過港女一定唔制囉

下下計到盡 當結婚係場交易咁
俾你地結到 最後好多時都係失敗收場

飛撚左條女啦

建議男方老豆老母唔好比個單位佢地住繼續收租，真係咁想買樓就按樓比首期個仔，由佢地自己慢慢分。
不過條女想零付出就分樓真係要諗諗，到時結左婚有埋名份就仲大牌。其實拍拖嘅嘢無話邊個辜負邊個，大家都有開心過付出過。
愛情同投資一樣係有風險，衰左都無得怪人
最唔明d女成日覺得自己比左青春就大晒咁

支持樓主接收件垃圾，唔好放返岀嚟害人

女方：你唔分錢我洗就唔夠愛我
我就覺得分幾百萬比個女方 不如拎呢筆錢風流下

條女on9，兩層樓遲早都係你地既，而家供下有咩所謂
而家放走個荀盤，肯定之後都係大把女埋身

有錢就買第3 層，依家無父幹點買樓

佢知唔知而家散既話唔單止佢樓又無 又要咩個債 仲有可能30歲搵唔到另一半孤獨終老

而家男係莊 大可以唔結

保證條女跪低求你唔好分手

分手

拍咁耐先知價值觀有問題 unlucky

講個故事你聽

我有個朋友婚前買樓
佢出首期佢供
落咗佢同未婚妻名
後尾結咗兩年幾離婚
要分半層樓比個女

真人真事
叫你老友(如果真係唔係你)諗清楚

唔好因為因為拍左10年就理所當然......
價值觀有問題就始終要及早離場....

利申：岩岩先同拍左拖11年既女友分左手，一來戴帽.....二來發現佢價值觀好有問題.....既然都知繼續落去無好結局，咁幾多年都無分別，要分既就遲早都要分。

臭雞

支持男方 有樓揸手 出返黎大把世界

分手啦
貪錢貪到出曬面, 雞都不如

買唔起就租住先
等你以為貪人D錢咁爽
面對現實

男方22k過少奶生活
呢到係香港？

拍十年都唔知條女咁閪

細過佢搵得又多過佢都做唔到

支持男方。
十年感情又點，比個大教訓女方佢知道係香港係無不勞而獲。男方得22k點令女方做少奶奶呀咪玩啦，加上父母樓落埋女方名就可以人生玩完，醒下啦男方。個單位唔係你父母退休保障呀傻仔，最後都係為咗比你㗎。
又唔係呀叔，分手搵過個囉。有心結婚拍兩年結到啦，洗鬼十年咩！！

莊閒都未識分

女方仲要放低自己原本的生活，去成為你哋一分子

由女方計數個下 呢段關係就變左質

最簡單解決方法
一係交租比老豆老母
一係就叫女方出返已供款既50%

支持男方啦
落女方名就係愛？
講得出呢句
條女睇錢多過愛你啦
Btw 用十年先睇清條女咁閪

雙向既，男方都付出咗十年青春。

支持男方，睇落都幾重感情，出到去條女要搵個又專一又有樓既男仔要佢都唔係話難既，但有條件既都比人mark哂啦，條女都唔識分莊閒

屌中出飛啦臭雞，有無係男方角度認下，自私到

雞

有SO = 女權撚
無SO = 蝦女人

咁層樓供到一半，樓主想叫人地幫手供，咁都要比到保障人喎

佢兩個婚都未結，條女幫佢供樓到時比人飛左換人咁又可以點？你唔想落人名又做咩要求人地幫手供？

講到尾兩個根本一齊左十年都互相唔信對方，抵分手啦

樓主唔好放生人

首先賣左層舊既拎cash......

一係就買層新既一齊由零開始供，一齊揹負有機會負資產既風險

一係就買層新既只係寫佢名但一齊供，有乜事負資產既都係女方

唔使諗咁多
一加名，離婚佢分你一半層樓

無份供
淨係呃老公層樓就話係老公on9
想分埋老爺奶奶層樓就死開啦

層樓已經供左一半？
一個月7千，每人圍返先3千5
租樓都唔只啦..

屌你老母 $3500都唔肯比 出面租劏房都租唔到啦

唔加名，人哋唔供就話人貪心男嘅得22k,女嘅有廢老豆老母唔慌有錢，咁辛苦咪一開始就咪撚結啦

供咗一半
另一半女方肯供樓埋咪落名

你朋友應該調轉諗
女朋友已經花左十年光
而家出到去仲有幾多市場？
相反你朋友屋企有兩層樓
洗閪驚搵唔到女咩

True

比返一半首期再講啦
利申 揸緊一層樓 冇落條女個名 大學大把女 唔肯妥協就飛得

屌兩層樓係男方持有？定男方家人持有先
睇落似老爺奶奶話事喎

我最憎女人教我點用錢
一教我點理財我實屌7佢
久而久之，佢冇再敢過闆我點用錢

好簡單

出去另外租樓住 原本既出租物業繼續留俾屋企人

自己要租樓就公一半婆一半 咁個未婚妻亦都冇籍口唔交租

拍成十年拖都冇分去到談婚論嫁，應該好愛、好相處得黎啦？但係就因為錢銀而要分
如果我有個咁嘅對象，真係唔會要求咩加名唔加名，反正自己搵果筆起碼好夠自己用，有個地方住，交租都要比錢啦...
可能我果行人工好啦，冇得比嘅...
但係點解我搵唔到愛我得黎相處得到嘅人

男方主動提出分手 係咁

條女發緊夢
佢自己屋企有債就拎出黎講 想你老友同佢一齊還
男方層樓比完首期＋供到一半 就想落埋佢名

好自私

條女都仲三十仲學人要求多多 飛左去啦
叫你朋友搵個後生好過

你的朋友係咪你

唔加喇緊係 都on99

重點，層樓幾錢？

首期俾左幾多？ 供左幾多？ 你兩公婆接手淨番幾多要供？

支持男方 唔駛你供緊係唔撚落你名啦

過多兩年，我睇死條女見自己冇晒市場就會死返黎

睇得出你朋友係重感情，一個好男人黎
只可以講條女就好似上邊巴打講莊閒都未識分
好男人+有樓 點會驚無女埋身
相反一個比男人屌足十年既爛臭閪30歲老女人
高下立見啦

所以男方最後決定自己供哂，外加所有雜費及結婚使費攬哂上身，

然後條女就露出真面目，
話唔加佢名即係唔愛佢

唔使你供，咁唔加你名有乜問題
因為佢真係想食左層樓佢

唔落名唔會一齊供

痴線仲開post問, 要求落名緊係飛左條女佢, 十年大撚晒? 我提定你啦, 相處耐左雙方只會望到對方嘅缺點, 到時點只分你身家, 比埋帽你戴

你都浪費左十年
大家好聚好散
話唔定當初條女見有著數先一齊

怕蝕咪男比錢供女比雜費囉 揾咁少仲想做少奶 諗多咗啦

下 咁撚仆街
唔落你名就唔供好正常
但係真喺唔落個陣 女方又話唔愛佢？
咁睇死就算落左名都唔會供個種賤人黎啦

要屌西肯比兩三千都大把正西屌。
反正射完一次就耶穌mode

唔好太計較真係好重要 見過太多人因為咁而離婚收場

中哂

wow 好女仔

你搞清楚個觀點 角度先啦
層樓係老爺奶奶，放租出去仲賺得多
最好就兩公婆一齊出首期 一齊供/一齊租樓住
但女方擺明貪錢，邊會肯

乜撚野十年青春 男人d時間唔係時間？
咩年代呀而家 男女平等呀

自己還屋企數
條仔幫你俾埋日常開支都唔心足
屌你繼續捱世界喇
條仔有樓有家底 生活唔成問題
日日玩女不知幾開心

有樓佢住仲咁多聲氣?
唔加你名就唔愛你? 層樓你買?
點解可以咁 拎個閪當銀包?

收皮啦
咁依家男方供晒又話驚生活質素下降咩意思呀?

有得打官司

再提下樓主, 本身物業係你兩老挨翻黎, 咁嘅貨色嘅女人周街都係, 愛你嘅父母全宇宙得一對

唔會幫手供樓，除非物業加佢個名
依句係ok 水電果d就應該share

女方老豆老母就係人
男方老豆老母就唔係？

我係女人。咁講，如果層樓係結婚用，
而女方會一齊供，落埋佢名可以；
如果咩都唔想付出又想拎晒全部你叫佢慳啲！
同埋落晒兩個人名咁撚蠢？首置優惠人頭蝕晒；
第時想買多層甩名又要使錢。

男人30大把世界，女仔任揀，
女人30市場開始收縮，唔係冇人要只係冇咁多人要囉。

你朋友/你本人
執身彩啦！10年時間睇清一個人都唔叫遲，
好過結咗婚先後悔，又要離婚麻鬼煩。

加埋條女名 得呀 叫條女俾返一半成本出嚟 好公平

取消婚事

女既根本雞黎

你老友30歲打份牛工 條女仲差緊人錢
最理想係條女結婚之後搬埋去男家住
另一層照放租
還曬啲錢或者人工高啲先再諗
不過個女人擺明同男家關係唔好

得22k仲要同個咁斤斤計較既女人一齊
日後嘅日子會好難過

條女又會話生活質素下降
講到尾都係得加名呢個option

女方話唔落名唔供，即係落名就會供啦
男方又唔俾落名又要人幫手供咪一樣打緊如意算盤
我係男方咪自己供埋佢囉，咁咪唔駛拗

結論即係兩邊都計較，十年拖都係講錢傷感情

畀我直頭就算結埋婚 都唔會落佢名
只會落仔女名

佢有份供就話啫，供又唔供，仲要落佢名

你租屋住都要錢啦 接受唔到咪分開住囉

不過呢啲女 同佢結左婚都驚戴帽啦 離婚仲要分半層樓俾佢 到時老豆老母訓街唔好喊

唔係好明
睇到男方就曬佢但條女都嫌三嫌四果道
即係條女一分錢都唔想比但又想落佢名？

認真

邊個大聲大家心中有數，30歲up仲想揾第個又有樓？ 佢好索？ 心照啦
你fd洗閪俾佢食住咩

On9 男方包曬女方咁多仲咁多要求cls

你要你老婆幫手供落佢名都唔得？

雞黎既
自己原生家庭產生既債，自己冇本事還清
拖埋新家庭落水
唔要都罷

最驟忌帶埋原生家庭冚家去新家庭
雙方又唔係搵得多
憑乜要男方負責哂

層樓供到一半
加名可以 但係剩低既女方供曬囉
小數就話無計姐 買樓咁大筆數
清楚d好

個女仔分明貪錢

做女人都要有骨氣，2公婆結婚，應該自己買，唔應該要男家俾錢

完全同意

希望你拍左10年都可以咁灑脫啦

on9 我有樓有錢玩下唔同女唔好

突-破-盲-腸

唔好講到迫佢供咁 個單位拎去收租都唔止一個月7000啦 佢地唔住咪又係要出去租屋

佢要加名咪俾番一半首期先囉

條女愛個男一樣可以出娛樂費，
男既比哂屋企租同所有基地洗費，女既一蚊都唔想付出？
咁到底呢段關係係單戀定相戀？

咪係 10年既感情都可以咁脆弱

有無睇曬篇文？
最後男方決定自己供曬
女方又唔制啊

生活雜費已經男方包，如果女方連去下旅行既錢都無，咁即係加名幫手供都係bull shit

喺連登講呢啲，都係想打飛取暖啫
30歲先得22k，仲想娶老婆
肯嫁你都算係咁啦，仲斤斤計較
笑撚死人

直接一人一半交返租金比2 老

呀爸呀媽唔洗佢地供樓
直接每個月收佢地市價租咪得
咁就唔存在咩供唔供樓嘅問題
兩老每個月仲分分鐘有錢落袋

屌
暫緩結婚啦

其實你朋友同條女住係老豆老母間屋
人地本身可以租比人
咁你要比番租都好正常
而家叫佢比番$7000啫 香港$7000租到啲咩地方
佢$7000都唔比既咪自己出去租屋住囉
咁老豆老母咪租比第個

講到條女好貪錢想食咗層樓咁
但其實係自己屋企人仆街，想人幫佢供樓，但係又乜保障都冇
個女人要白白幫佢老豆老母供樓過下半世，又冇得落名又未結婚，個男嘅同女分手之後又會唔會還番供咗嘅錢？

痴線

最衰條仔係老實人呢

有份供但無名 你朋友唔岩
但既然女方覺得結完生活質素下降 唔好結

善用不推文

我覺得唔信都得
簽婚前協議lo
講到尾呢單都係女方態度問題
我覺得有名先一齊供都可以接受ge

岩呀岩呀，
個個都睇標題，
男方又唔俾落名又要人幫手供
咁你無落我名，我做乜要幫你供先？

幫戲男方
利申c

女方貪錢既，
唔會10年時間跟你個22k啦
睇到自己咁高

答案就係你個名

30歲咁後生怕搵唔到第二個咩
飛啦 依D人結左婚都係負累

唔供樓都要交租啦 有份住，呢個租金係出面住劏房咋

btw 10 年先知到對方本性？

貪唔貪唔敢講，唔止睇份糧，男方手頭上兩個物業喎
但就咁照樓豬字面睇就睇唔出「貪錢，想過少奶奶生活」
落埋名先一齊供我覺得都合理，但前題係女方都要出返一半首期，勻真啲

哈哈 其實講到尾咪又係雙方都唔信任呢段感情 預防緊分手/離婚既一日

其實睇落似男家計較多d
你自己買得樓，又要拖女方落水供，又唔比人落名
女方話唔落名唔供，好正常下話？
仲有內文話女方每月要還$12000比屋企

其實如果條女係你形容中既貪錢
晨早就飛左一個搵得22k既仔啦

男方手頭上兩個物業姐，關女方咩事？.....
兩個物業都係屬於男家屋企人名
唔通特登等10年時間謀你層樓咩
點謀？

毅進仔都26k
而家開埋ot 個個月 80k

但睇到去男方肯供埋佢果份 女方仲要嫌棄
就知點都係條女仆街 D

四隻字講晒

邪花入宅

貪唔係問題

蠢果度弊呢

用左個首置quota

咁撚冇腦 將來點俾佢持家

容乜易俾左家用 跟手被人昆走左

所以千祈唔好娶個蠢女人

講到咁好聽幫手供樓，7千蚊咋
出去租屋都唔止
我覺得呢個情況係男方屋企人平租番比自己個仔
咁又要落名？ 咁以後d租客係咪要叫業主落自己名
有骨氣d男女方自己買一層啦咁咪唔洗嘈

即飛啦屌

佢個港女女友制唔制先

男嘅有兩個單位，隨便搵過都得啦

拉

緣未到遮 唔好喊

你邊道見到佢自己d 債都要人幫佢還

好撚同意

十分支持

一邊有錢一邊窮/大對比就會有咁既問題

$7000一個人租樓都唔得啦
仲想落埋個名 想點...
除非你係有錢佬個女
有頭有面唔樣衰得姐
而家仲要爭人錢喎

如果我男朋友都有層咁嘅樓就好啦
唉
我出哂$7000都得呀
只要唔好趕我走，要我出去買樓

條女都就30歲啦 都唔知邊個驚D

買老婆咩知唔知結婚點解呀

又因為屋企人早年生意失敗，需要幫手還錢，
約$12000，所以就連雜費 水電煤都唔多想比。
完全係想做少奶奶，嘆世界咁。

生活費都唔想比 白食白住 咁唔叫佢老公幫埋佢還？？？？

分化男女POST又嚟啦
拉

老實講條女過三十 佢重驚過你朋友

同老婆相識8年，結婚兩年，買樓一人一半但落我名，佢從來無要求加自己名，開支都叫一人一半。
感情係要雙方都有承擔先值得維繫同珍惜

但佢自己要還果萬二蚊都係自己搞掂翻啊嘛
BTW 無論係唔係都好都唔影響條女係西女人

女方觀念：
1. 12k 屋企還債固定不變，但包埋住、水電煤。
一旦結婚搬出黎住，繼續負擔呢筆費用，額外自己再俾租住+水電雜費，唔化算。

2. 供一層樓無自己名，唔化算。(如果男方獨子，2層樓遲早都係佢既)

btw 未知女方每月搵幾錢，收入唔過30k都幾難維持婚前生活質素

解決方法:
快餐a. 結婚出去租樓住，大數男家比，細數水電煤由女方負責。
快餐b. 結婚後繼續自各住娘家，維持以前拍拖模式不變。
快餐c. 接受女方所有要求，但浪費左個首置名額 (就咁睇財政，怕難再買多層樓去做收租用)

結論: 嫌窮搵得少，養唔起女方；女方都唔想捱，完。

層樓屬於男方父母
關閪條女事
加佢名即係叫人父母送錢俾條女
條女咁屎忽鬼
供兩期就唔供咁點搞？
其實佢唔幫手供仲好
將來打官司男家100%贏

一定男方 而家咩時代 男女平等呀嘛 經濟獨立基本啦 生活開支就一定要SHARE 身家大數目呢D一定要分清分楚 計到咁盡證明佢都唔係好愛男方

有幾多香港人30歲有兩層樓？

咁簡單 淨返嗰半叫條女供曬
咁咪50 50

痴撚線條女會唔會太獅子開大口 都未結婚就好似娶硬你咁

agger

支持男方 分手吧

有層樓你驚無女？

個女人好自私 而家唔散 將來挺家嘈屋閉

一句講晒唔加 零付出就想收獲嘅人最仆街

屌你分啦

女人嘅時間係時間，男人嘅時間就乜都唔係

其實你有無睇曬我講乜...

諗唔明點解要落名，而家 7k 供樓既錢點都低過佢租樓一大截，仲要唔怕加租。唔想幫手供既好簡單，叫佢雙親用收返巿值租金囉
明明益左個仔仲未婚妻，點知個臭八咁大咬

層樓聽落似係老爺奶奶名架喎供左個女仔又無份分，點解要幫手供

開宗明義講話係交租比老爺奶奶丫嘛，咁兩公婆咪自己決定租呢度定第二度囉

呢個年代，甩名買野都甩唔切，仲加名咁撚On9

咪嫁

供$7000，出去租都唔只呢個價啦
女方好大貪啫

攞同情黎做考量其實係好大侮辱黎

下…
完全唔明點解你會咁理解

好話唔好聽 個女人有咩議價能力 愛佢就要一齊捱而唔係乜都唔付出但收獲就兩份
男人30歲打後越黎越吃香 又有樓係手你慌冇女埋身咩

分手喇 咁撚貪心

女方比示唔會幫手供樓，除非物業加佢個名。

成班係咪文盲？？？
人地話唔落名就唔供 要供就要落名
其實都好正常呀
唔係你想人地供又唔落名？？

不過始終冇份俾首期 個到都一筆錢

樓豬分手啦，或姐中出即飛

唔好加，離婚你就含得撚

明益佢純比供樓錢就攪到咁煩，直接收條臭八巿值租金再拎來供樓囉
咁巴閉咪唔好供老爺奶奶層樓自己出去租或者買囉

so true

佢女朋友唔係話 落佢個名就幫手供咩？
但其實嗰男嘅都讓咗步 話負責曬洗費
但個女嘅係都話要落佢名先夠愛佢

散咪散 on9

有樓嘅話大把女，根本唔洗加名都大把女埋身

屌你個西 你果d就青春 我同我豆老母返工搵錢就唔係青春
仲要而家係想組織家庭 但等男方付出曬 包容你 養埋你就人情 唔養你就道理啦

放返出嚟啦 身邊有啲朋友件男朋友又垃圾又窮仲要我朋友養咁濟 工又唔返 唔愛佢
點解好男人同好女人永遠無得一齊

講兩個字就咁撚惡 講撚中咗？
你睇多次人地講咩先啦九唔搭八
兩邊都有條件又唔肯讓 分手啦

結論：搵得22k唔好結婚啦

中出即飛啦下話 唔使教

分手啦，條女又幾撚勁揾幾多呀，大家最多咪差唔多人工
7k/2 出3500都要計住計住，叫條女收皮吧
btw, 遲d結婚後離婚，層樓有冇名都係分嫁啦，咁都唔忍埋佢，條女好打極有限

22k學人中產？

人地有兩層樓，22k一個人夠洗有突，洗撚養埋條廢柴

女方model級？唔係就應收皮

岩呀屌，其實變相係佢地租左父母個單位姐，當交租咁交，業主=父母，租客=朋友&條女。
條女係唔死都要落佢名先肯供既，咪出去租屋囉，到時夾份比租都好合理。
一係就條女負責供哂，咪落佢名囉

咁出去租屋住，交嘅租咪又等於幫人供樓，只係依家變左幫老爺奶奶供樓。
租客有咩資格要求業主將物業落自己名？

揸住兩層樓驚冇閪屌 ?

7000租樓都唔得啦，咁撚麻煩既條女
你叫條女出去租萬幾蚊層樓，叫業主加埋佢個名囉

唔好

22k都叫牛工

7000/2 3500
你老友比4000 叫佢比3000
值接當租樓咪得

d人仲話個女仔貪錢
層樓老爺奶奶個名，你點貪？
而家老爺奶奶開恩，有個新抱幫手供
仲可以日日聽兩個廢老話蝕住平租比你呀
作為女仔我住返娘家唔好？
村屋都係$7000蚊租幾百尺

將個供字變做租字
成件事咪解決

支持男方。
因為佢地日後結婚都要找地方住、交租也要吧？
如果佢地有能力、可以出去自已買樓、自已供屬於兩個人既物業！
老婆可以換、父母不能。
日後他們離婚就會分身家、到時點計數？
如果男方只得一個兒子、日後父母離去也是交給他們、何需現在計較呢？
又或者簽婚前協議書？或者去律司樓攪樓宇轉名時訂明持有人的百分比、免日後爭吵？

話男方唔愛女方，咁女方有無為男方諗過，女方又愛唔愛男方？

你睇真啲男方有話嫌煩索性自己供晒，個女嘅又唔肯

屌 樓主又冇講條女搵幾多咩樣咩身材啵

人地樓主講緊個信字講緊關係呀
人面屌人拜金自己就下下講層樓乜乜乜
都話撚咗你九唔搭八

同埋你理撚得人搵幾多
係唔撚同你過世就唔撚同你過世㗎啦
條女依家擺明唔想㗎啦
為咗你講呢啲嘢接受先肯撚定係拜金

條女咁鐘意計咪叫條女出番首期，俾番之前供落左既錢，俾左咪落佢名囉

條女有份供咪落名囉
如果你要人供又唔落名咁有d講唔通

港女就係雞就係貪婪

女人只係雞

搵個第二個啦

咁係咪有樓就叫有家底
咁如果係我無野講

條女就肯撚定要錢嫁啦，唔分手做咩呀，由得條女3張幾野出去揾食囉

有兩層樓都叫冇家底咁香港大部份人都屎黎，以後要有幾層樓先叫有家底

飛得啦！支持男仔

依家話層樓唔加佢名就唔愛佢
遲下就會話唔幫佢屋企還債就唔愛佢
再遲下就會話唔幫佢屋企買樓就唔愛佢
依啲女人只會貪得無厭，自己睇路啦
Btw 條女藍定黃定港豬？藍同港豬既話可以中出即飛了

你朋友呢十年撞邪黎？
出面大把閪可以揀啦～
婚都未結已經咁講野...

女方未撚訓醒

唔洗同屋企人住
可以過二人世界
又唔洗交租
可以儲錢兩個人供過間
大撚把女仆住去啦

係囉屌 無可能十年都睇唔到

。

救暴大

啱呀 咪神早話咗分手囉
條女肯撚定要錢就忍撚埋佢啦
連登仔見到兩間屋對眼就發哂光大撚哂咁

女方想乜都唔俾就擺明係仆街啦

中出左先

浪費左人哋十年青春?大家咁話啦.
我支持男方，女方擺明貪錢貪到出哂面

要加名啫 無問題啦
層樓6百萬 咪俾佢佔6百萬分之一
係蝕厘印律師費 又塞住條女把口

結婚結到好似自己蝕俾人咁咪撚結

我指個女

個女仔的確係貪錢喎，娘家佢要養就得，將來自己個家就唔洗付出？
自己出去租樓都要錢啦，7k 咪當租樓囉
如果覺得7k比得唔鋸咪再傾，再唔係老公供樓當交租，女既負責屋企日常開支，咁咪大家happy囉
衰d講句，遲d 老爺奶奶2個物業都係佢老公架啦，洗乜咁快要加名

女方開始計數
話人工得22k 扣哂所有開支都冇咩剩
將來生活質素一定下降
想去旅行，做鐘意既野都要就住
話唔落佢名 就係唔夠愛佢

佢自己份糧呢?

其實當供咩樓者，當交租比業主都要啦
人地唔放租，齋比你供你已經賺到笑，仲要比埋名你

打黎都晒氣
一個唔覺意輸左

拎得層樓威脅都知乜事啦

呢頭講咩男女青春一樣值錢
自己暗地裡又覺得男人30大把選擇 女人30爛茶渣

佢有份幫手供有證明佢有份出錢就算冇寫佢名將來離婚都會有得分，唔識嘅其實可以唔出聲

要人供又無人名，會唔會係男方自私啲呢？
無名又要人每個月盲目供層樓比你老豆老母養老，係咪戇鳩？
層樓完全係男方名都話算係家庭資產，可以唔計得咁清。
依家每個月拎錢出黎白供你個老豆老母養老用，真係自己出去租樓都無咁嬲，人地女方無老豆老母架？老馮要嘥錢幫你屋企供樓，去到幾廿歲自己一個物業都無？
嗰個係男方老豆老母，死咗份身家都留比佢，緊係咁講。
Touchwood一個唔好彩離婚，女方真係乜都無晒。

條女個閪鑲鑽？

供晒就係50/50，未供晒買樓點計。

.

賣

咪就係想新抱幫手供起碼要轉名比個仔先岩數啦

所以男方咪費事煩自己供囉，女方之後話唔落佢名等於唔愛佢，原來愛情係要層樓加自己個名？？？

我其中兩層落老婆名
老婆做緊少奶奶
月入100k

撐你

唔好返0黎

即飛啦，未結婚已經睇唔起你，結咗婚帽都有得你帶呀

呢個package搵第二個女人都唔難
下個會更好

無人叫佢謀人身家
攞黎賤

女方咩職業？

梗係唔落女方名 結就結 唔結就罷
男人愈大愈值錢
女人愈大愈...

仲要話生活水平下降
下降你咪死出去搵工囉
仔又未生

根本條女一開波就當左結婚係生意咁
做咩都考慮好"自己"先

識考慮大局
2個單位按黎買多間都得啦
仲要多個首置名

條女月入幾多？完全冇提過

唔好～成世跟住父母最好

遲下再理啦
家陣咩環境

典型港女
首期要女人夾，咁叫咩結婚?
供樓要女人幫，咁叫咩結婚?
家用要女人夾，咁叫咩結婚?
家務要女人做，咁叫咩結婚?
你娶得我返黎，就要對我好

咩都要男人做哂，唔叫結婚，叫養女

利申:EX係咁，即時飛左

女方？
唔要佢啦
佢要嫁樓唔係嫁人
幫手供但要求落名，都算佢
好啦
唔洗你供又啊吱啊咗又話要落名
唔落等於唔愛佢

叫佢去做雞啦

傻啦
分幾多身家係睇你地結左幾耐
結得個2年係分唔到一半
坐底5年先有機會，10年就分硬一半

on9?
100蚊買入，升值到200，供咗50， 條女供埋個50你俾50% Equity 佢？
你賣咗佢有成100 profit, 俾條女加名得返50, 你錢多想送錢不如捐去星火啦屌

可能條女諗住氹左男方落佢名先 落完佢名就反口唔供

就係唔平等～男性要好好保護自己 啲財產

分手搵過件， 有樓係手好易有下個

我既意思係當初就唔好落名
後面咁煩既話
同埋如果真係一世夫妻洗咩落名
擺明貪得無厭 無尊重過對方

唔落名都要幫手供，所有洗費都要 5050！

離婚有得分嫁wor

呢啲女咁重心計應該快啲飛起佢 等佢三十歲都嫁唔出冇人要

青春即係時間，事實就係一樣值錢。

男人覺得自己30有選擇，係建基於女人貪錢情況下先成立。同樣認為女人30走下坡，係建基於男人睇樣先成立。

宜家個case咪女方睇錢,ok咁我睇返樣，咁咪覺得你唔值錢大家好嚟好去咪講感情

唔落女方嘅名
亦唔駛女方供

如果女方都係唔ok咁佢真係貪層樓

條女每個月還債12k
可以有咩生活質素

咁貪錢既女不如就算啦
結左婚都未必開心
雖然我知拍左咁耐分手係好傷心

Btw有樓唔係大晒 香港總有女仔唔貪錢係講feel
屋企人有四層樓 自己有一層
同ex拍左十年早排因為性格不合被分手
依家仲心傷緊

明明剩係話唔幫供樓，咩水電煤雜費只係「唔多」想俾
男方之後話一力承擔裝修婚禮etc話費事嘈我就咁聽已經知係悔氣說話，女方咪同佢講番22k你點俾得起，咪又係得把口

NEXT PLEASE

你的朋友就是你
Btw 條女飛得

講到明第二層樓退休用 即係兩老將來都唔想再加重男方負擔，
點睇長遠黎講都無後顧之憂。
女方獨力承擔左屋企負債 唔可以話冇壓力，但係男方咁有承擔負責婚後所有開支 ，都要落名又指唔夠保障同怕生活質素下降

唔理老婆會唔會變，男方如果無本事錢滾錢。
娶個咁既金錢觀念婚後一定一洗如貧，再分身家離婚。
點解唔提出買多層 首期男方比 供就男女一齊供

飛左佢,住老家儲首期買多間,到時大把女你簡,還掂依加果個都係貪錢,到時搵個後生D GE就算貪錢都無所謂

暴大要人

7000蚊咋租都唔止啦 佢父母平租比佢咋

其實有人娶我 有地方二人世界
我已經好滿足

你有冇見到我寫「婚都未結」？所以盲毛真係大曬

樓主如果話係老婆唔肯供我唔會屌樓主

樓主話係「未婚妻」，咩係未婚妻就係一日未結婚一日都未係老婆，同「女朋友」冇分別

同理，結左婚係同共財產，倒轉頭諗，想自己女朋友供但唔肯落名嘅係樓主

但如果樓主係打定主意要娶佢，咁根本唔使傾落唔落名，直接求婚結婚叫佢供埋一份，咁樣根本就冇交嘈

Dllm呢的死臭雞飛撚左搵個更好算啦

叫得加名多數短視同on9
根本唔明人頭幾有用

屌婚都未結咁又點？只要條女有幫手供過樓有晒證據，日後分手個男嘅以為可以唔駛分錢？我肯撚定佢要分返部分錢畀條女啊，最重要係條女醒啲留低晒啲書面證據講明有份供樓，仲有每月過數去個供樓戶口。

結左婚就算冇份供樓或者層樓冇名都有得分係因為婚姻條例保障，但呢個要睇結左婚幾耐，愈耐就愈分到接近一半

如果你覺得兩個係有心想喺埋一齊嘅但又唔想冇左忽肉嘅你咪寫囉
但寫就要寫長命契 邊個死嘅個業權比邊個
但離婚就唔可以分一半

咁咪叫佢兩條友自己俾首期供樓咪問老豆老母拎層樓咪唔洗煩囉

個女嘅其實講得啱
要一齊供就應該要加佢名

但係!!!

個女嘅真係計得太盡
其實齋加名真係冇可能
根本就係搵人父母笨
咁之前俾嘅首期同供過嘅錢呢？加左名就要俾番囉
唔係俾當年個價 係計番通脹咁要俾舊錢出黎呀

不如簡單d
當做租客咁交租好過啦 咁咪唔駛加名囉

唔好話浪費女方青春啦
大家係平等，一齊付出十年時間
無話邊個欠邊個

未結婚就同你計，結咗婚肯定家無寧日，建議快啲飛咗佢搵過個。

結左都後悔啦，少佢老母個9咩，咩都唔付出就想要人層樓，有得你住都偷笑啦

d女人成日就結婚=退休咁，嫁比你，我好春大付出，你可以娶到我係你既福氣

咩保證都冇喎， 婚都未結就叫人幫手供， 但又唔落名， 萬一供完你走撚左去點？ 到時人又老閪又殘冇人要， 錢又供撚哂係你層樓又冇自己名， 你估男家比唔比返錢佢？

下，同年?搵過件後生18，22囉

渣住層樓，你驚冇?

反而條女，搵唔搵到件後生既

死港女

咁你知唔知冇落名供完先散仲大劑？

你班友價值觀先有問題下話？ 唔落名想人無條件幫你供樓冇問題？

你都話要自己留證據，到頭來如果真係比人飛左，對方唔認數，仲要搵律師搞好耐，咁不如由一開始唔好插手人地債務

另一方面，男方想人地幫手供樓，但自己又完全冇從女方角度諗過，點樣去保障對方，債務同供樓都係男家嘅野，你想人地幫手但連個名份都唔比人

一句講曬，兩個人一齊十年，互相都唔信對方，十年時間對方係個點嘅人仲未清楚咩？個女人係唔係貪錢，一早知啦，個男人可唔可靠，一早知啦，講多都晒氣

其實佢肯供既要落名有乜問題

另一個point話男方offer唔落名同以後唔洗女方供加包埋乜費物費俾人做少奶奶，聽到真係得啖笑。如果照字面睇，搵得22k一個月男方除非本身有幾千萬儲蓄任佢洗，唔係既女方覺得生活水平下降唔接受有幾出奇。

而家最慘既係條女，浪費左咁多年青春係個咁斤斤計較既男人度

你搞清楚個觀角度先啦，
老爺奶奶租間屋出去個仔係咪幾十歲人同老爺奶奶住呀？ 咁結婚住邊呀？ 女方同你講要佢供樓就落埋名就係貪錢， 係咪無條件幫你供先正常呀？

你真係未試過先講得出，我就試過，初初以為一家人無所謂，一有咩事就會比夫家啲人話你靠老爺奶奶，個個睇你唔起，一路要睇面色做人，好慘。

放租出去仲賺咁做咩唔放？

老爺奶奶放租出去，然後自己供樓自己還埋啲債務佢咪得

咁樣男方同女方自己再供一層樓，至少樣野供黎係自己嘅，憑咩話女方會唔肯？你一樓自己講，佢肯供，但係要有佢名

不過你既然都覺得你條女貪你錢咪飛左佢囉，咁辛苦做乜姐，十年都唔知佢貪唔貪你錢，你都好好反省下啦

下
裝修婚禮係用22k比既咩
無積蓄架咩
同埋宜家講供樓喎
7000蚊22k點解比唔起
同埋女方宜家唔係話男方比唔起喎
係唔加名唔愛佢喎

第一樣就諗離婚點樣分身家，所以咪唔結囉!

自己買囉，奉旨比層樓你住咩

2層樓一定到佢手架咩?
唔俾有兄弟姐妹?

想問一句，如果結婚前係男方名。離婚後女方會唔會同男方分層樓？

要睇下條女有無份供 證唔證明到

仲有, 文入面講"收租果個係for父母退休之用，都已經供左一半。"
即係第時男方父母退休後, 層樓係要俾返老爺奶奶

得啦
結婚之後出去租樓住
父母果層繼續出去放租
咁大家唔洗嘈
滿意未

我諗佢未婚妻可能冇安全感，未必係gold digger。

一係就一齊供兼俾返部份首期（未必一半，可能四成三成咁都ok，睇女方收入係咪高），咁先至先加佢個名落去，同佢解釋返嗰部份首期係想保障返父母生活，話曬層樓係父母收租養老。

如果佢咁都唔肯，佢就真係gold digger。

利申：借acc、絲

咁就咪撚屌人唔撚幫你供樓啦， 自己供囉， 奉指幫你供咩

保障返自己就叫諗定離婚分身家， 你係咪買車買樓唔諗住買保險個d on9仔黎？

呢個真

正解

支持男方。
點解D人會覺得女仔浪費十年青春。難道男仔的十年青春不重要？ 不是浪費，雙方都有付出。

咁樣幾好丫

首期呢？一個月供3500就想要層樓？